
\subsection{Technische criteria}
Voor de technische criteria is er gebruik gemaakt van ISO 25010 \autocite{iso25010}. Deze ISO beschrijft de onderstaande kwaliteitskenmerken van software en is onderverdeeld in acht hoofdcategorie\"{e}n. 

\begin{description}
\item [Functional suitability] de mate waarin een software product of computersysteem functies levert die voldoen aan de uitgesproken de veronderstelde behoeften, bij gebruik onder gespecificeerde condities
\item [Performance efficiency] de prestaties in verhouding tot de hoeveelheid middelen gebruikt onder genoemde condities
\item [Compatibility] de mate waarin een product, systeem of component informatie uit kan wisselen met andere producten, systemen of componenten, en/of het de gewenste functies kan uitvoeren terwijl het dezelfde hard- of software-omgeving deelt.
\item [Usability] De] mate waarin een product of systeem gebruikt kan worden door gespecificeerde gebruikers om effectief, effici\"{e}nt en naar tevredenheid gespecificeerde doelen te bereiken in een gespecificeerde gebruikscontext.
\item [Reliability] De mate waarin een systeem, product of component gespecificeerde functies uitvoert onder gespecificeerde condities gedurende een gespecificeerde hoeveelheid tijd.
\item [Security] De mate waarin een product of systeem informatie en gegevens beschermt zodat personen, andere producten of systemen de juiste mate van gegevenstoegang hebben passend bij hun soort en niveau van autorisatie.
\item [Maintainability] De mate waarin een product of systeem effectief en effici\"{e}nt gewijzigd kan worden door de aangewezen beheerders.
\item [Portability] De mate waarin een systeem, product of component effectief en effici\"{e}nt overgezet kan worden van \'{e}\'{e}n hardware, software of andere operationele of gebruiksomgeving naar een andere.
\end{description}


In samenspraak met de belanghebbenden zijn de belangrijkste drie hoofdcategorie\"{e}n voor dit project uitgekozen waarmee in het ontwerp en de implementatie rekening gehouden moet worden. Deze categorie\"{e}n zijn voortgekomen uit verschillende gesprekken met de Product Owner. De overige vijf categorie\"{e}n zijn niet onbelangrijk en worden in acht genomen tijdens de duur van het project met een lagere prioriteit. 

Er is niet gekozen voor \emph{Functional Suitability} omdat de Product Owner heeft aangegeven dat de geschiktheid voor de gebruiker ondergeschikt is aan de prestatie en de effici\"{e}ntie die de rapportage tool nodig heeft. 

Er is niet gekozen voor \emph{Usability} omdat de Product Owner heeft aangegeven dat de voornaamste gebruikers de ontwikkelaars zijn. De ontwikkelaars hebben toegang tot de applicatie en kunnen eenvoudig fouten opsporen. Om deze reden is het voor de ontwikkelaars niet een prioriteit dat de gebruikers correcte foutmeldingen krijgen.

Er is niet gekozen voor \emph{Reliability} omdat de Product Owner heeft aangegeven dat de correctheid van de gegevens niet van belang is. De rapportages zijn projecties van huidige bestaande gegevens. Het kan gebeuren dat de rapportages niet betrouwbaar zijn door er een vertraging is in de projecties van de gegevens. De Product Owner heeft aangegeven dat een rapportage niet altijd een correcte projectie van de gegevens van dat moment hoeft te zijn. 

Er is niet gekozen voor \emph{Security} omdat de Product Owner aangegeven heeft hier zelf een actieve controle op uit te voeren voordat mijn producten in productie genomen worden. Daarnaast is er een uniforme standaard waarop acties voorzien worden van security checks. Het hoofddoel van mijn project is een technische implementatie maken die snel werkt en in gebruik genomen kan worden. Binnen MoneyMonk is Erik Gerrits aangewezen om de security checks te controleren voordat mijn implementatie in gebruik genomen wordt.

Er is niet gekozen voor \emph{Portability} omdat de Product Owner heeft aangegeven dat de software alleen gebruikt wordt binnen MoneyMonk en het daarom niet een prioriteit is dat de software geschikt is voor andere software omgevingen. 

\subsubsection{Performance efficiency}
De categorie \emph{“Performance Efficiency”} betreft de prestaties in verhouding tot de hoeveelheid middelen gebruikt onder genoemde condities. Er is gekozen voor deze categorie omdat voor gebruikers de snelheid waarmee ze de rapportages kunnen inzien het meest belangrijk is. Deze categorie bevat de subcategorie\"{e}n \emph{Time-Behaviour, Resource utilization en Capacity}. Uit persoonlijke communicatie met de Product Owner is de volgende criteria gesteld. 

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Omschrijving & De snelheid van het begin van de requests tot de response wordt gegeven. \\ \hline
  Eigenaar & Oscar te Giffel zal invulling geven aan deze criteria en het wordt gecontroleerd door de Product Owner of het voldoet aan de verwachting. \\ \hline
  Doel, streefwaarde en toleranties &  95\% van de requests die gedaan worden moeten binnen 5 seconden een response terug geven.  \\ \hline 
  Meetmethode & Door benchmarks wordt de snelheid van de \glspl{request} gemeten. \\ \hline 
  Planning & Iedere iteratie wordt deze criteria getoetst. \\ \hline 
  Corrigerende acties & Als er niet aan dit criteria is voldaan dan wordt er gekeken waar probleem zich voordoet en worden er aanpassingen gedaan in het ontwerp. \\ \hline 
  \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Compatibility}
De categorie \emph{Compatibility} betreft de mate waarin een product, systeem of component informatie uit kan wisselen met andere producten, systemen of componenten, en/of het de gewenste functies kan uitvoeren terwijl het dezelfde hard- of software-omgeving deelt. Er is gekozen voor deze categorie omdat het belangrijk is dat de rapportage tool om kan gaan met de bestaande software omgeving. Alle projecties worden gedaan op basis van bestaande gegeven en moet daarom samen met de huidige omgeving kunnen bestaan. Deze categorie bevat de subcategorie\"{e}n \emph{Co-existence} en \emph{Interoperability}. Uit persoonlijke communicatie met de Product Owner is de volgende criteria gesteld. 


\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Omschrijving & Het gebruik van de rapportagetool moet geen nadelig effect hebben op de performance van de overige modulen van de applicatie \\ \hline
  Eigenaar & Oscar te Giffel zal invulling geven aan deze criteria en het wordt gecontroleerd door de Product Owner of het voldoet aan de verwachting. \\ \hline
  Doel, streefwaarde en toleranties & Het gebruik van de tool mag geen nadelig effect hebben op de andere modules. \\ \hline 
  Meetmethode & Door dezelfde meet tool te gebruiken bij andere modules. \\ \hline 
  Planning & Iedere iteratie wordt deze criteria getoetst. \\ \hline 
  Corrigerende acties & Als er niet aan dit criteria is voldaan dan wordt er gekeken waar probleem zich voordoet en worden er aanpassingen gedaan in het ontwerp. \\ \hline 
  \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Maintainability}
De categorie \emph{“Portability”} betreft de mate waarin een product of systeem effectief en effici\"{e}nt gewijzigd kan worden door de aangewezen beheerders. Deze categorie is gekozen omdat het belangrijk is om op eenvoudige wijze de rapportagetool mogelijkheden uit te breiden. Deze categorie bevat de subcategorie\"{e}n \emph{Modularity, Reusability, Analysability, Modifiability en Testability}. Uit persoonlijke communicatie met de Product Owner is de volgende criteria gesteld.

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{ | l | p{9cm} |}
  \hline
  Omschrijving & Het moet eenvoudig zijn om nieuwe \emph{\glspl{dimension} en \glspl{metric}} toe te voegen. \\ \hline
  Eigenaar & Oscar te Giffel zal invulling geven aan deze criteria en het wordt gecontroleerd door de Product Owner of het voldoet aan de verwachting.
 \\ \hline
  Doel, streefwaarde en toleranties & Het moet mogelijk zijn om binnen 2 dagen nieuwe \emph{\glspl{dimension} en \glspl{metric}} te defini\"{e}ren en implementeren die de reporting engine kan verwerken.  \\ \hline 
  Meetmethode & Door zelf nieuwe \emph{\glspl{dimension} en \glspl{metric}} te defini\"{e}ren en te implementeren binnen 2 dagen wordt er aangetoond aan dat het mogelijk is om binnen de gestelde tijd te voltooien. \\ \hline 
  Planning &  Bij de laatste iteratie wordt deze criteria getoetst. \\ \hline 
  Corrigerende acties & Als er niet aan dit criteria is voldaan dan wordt er gekeken waar probleem zich voordoet en worden er aanpassingen gedaan in het ontwerp. \\ \hline 
  \end{tabular}
\end{table}





